新手學炒MPF P牌

未跟人炒MPF前 戇鳩鳩年年都比基金扣錢 供1萬得番8000蚊 輸間廠 賺粒糖 供十幾年得個吉
比人點醒後 唔敢講賺大錢 起碼保住個本
我只係小小一個毒撚打工仔 由每個月只係供唔夠1千蚊起步 慢慢Update 下依幾年點保本法

張圖係岩岩轉定炒完？

17年尾 先開始留意自己D MPF 會記錄番
就由果時開始講

17年尾

lm

之前淨係識得買均衡或者係增長基金 人地贏間廠 我就得粒糖 人地輸間廠 我就連底褲都輸埋
果時見到MPF寫住高風險 我打工仔見到都怕 點敢買

用滙豐炒閪咩

確實係炒閪 最緊要係用HSBC都唔好比佢賺完手續費 再蝕埋本金畀佢

匯豐選擇少

跟住就係由 17年11月尾 食住個上升勢到18年1月 由48萬去到55萬
唔駛小我 我真係隨波逐流 人地叫升 我就買恆指MPF 唔撚係乜7野股神 只係分享下
好喇 咁撚過癮 18年開始跌市 開始入正題

依間mpf有咩選擇先？

一個供唔夠一千戶口都有40幾萬？
你做左好多年野？

每日都炒?

冇吹水 做左廿幾年野 開始供MPF時真係唔夠一千蚊開始 我只係奴隸級奴工 畀人哋欺壓嗰啲 日日做12 13 14個鐘冇補水 唔敢辭工 手停口停

冇 閒時就上lihkg 睇人講股 自己上AA睇下圖
亂7咁買

唔講之前住 近排我又跟依度D大師搵食 最緊要隨波逐流
當 道瓊斯萬8時 大家大叫 道瓊斯會跌到萬四點 點撚知急V V到瀨屎 我已經知道比人跣咗一鑊勁 我遲左入貨 去到21xxx時先醒覺 all in 自選美股

唔多廿幾隻

MPF 要每日炒 個難度非常高
要估多日升跌 有咁勁 去左炒午態啦

點炒?

炒只係叫法
只不過係張MPF轉來轉去
盡量做到高賣低買
我咁多年黎公司都係用 匯豐 MPF
比起其他公司 唔係最好 亦唔係雞
但方便 話轉基金就轉 手機app又可以時時刻刻睇實股票同MPF

咁你咪差唔多40 歲？

我最近都研究緊
始終mpf T+2比較難操作
呢排個市你會點入注
我係1月個陣轉曬做保守 都叫贏緊錢

有咩問題
唔比中年人上連登教你班後生仔野？

我冇話有問題

同你一樣 美股去到最頂時 一Q轉曬去做強積金保守基金
點解會係個個話gogogo 四萬點時轉保守就後話
都話左之前跌落18000點時 個個話14000 有D話9000
我都懵撚性性 腍住萬6先落第一口 點之幾日已經見21000
本住 隨波逐流 坐順風車 21000時all in 番入自選美國股票基金
兩個睇法 一係今日4點前轉番保本 過復活節
但我多數會 逆向思維 當個個都現金在手 點會跌番落去比你地入貨 跌可以跌到你唔信 升都可以 二萬四千尾再睇

d基金轉唔係有delay咩
你睇今日個市先轉，佢2、3日後先轉到，點搞

你可以打比你間MPF公司問
我間野就4點前落Order 講明即轉 但要幾日先會跟番條數

選美股咪得

有 delay幾好玩
MPF 冇得即時鮮
但都唔好長期 不聞不問

咪點撚醒佢啦

但美股轉出轉入計幾點
要等美股盤前先入到

我都係hsbc mpf

有ｄ今日截數(4pm)前落指示,
要2日左右時間轉，
但會用返今日closing price 埋數。

應該係收到order 美國開市就轉

依家100%保守
轉乜好呢？

非常詳細我唔敢肯定 但應該唔洗2日先轉曬
我21000時轉 應該食曬成浸升浪 小果兩日會差好遠

依家惡攪呀 復活節 又近24000
跌可以好甘
我暫時會覺得可以去到 兩萬四千尾 到時再睇

今日睇下啲價，升返晒...

暫時冇乜壞消失, 所謂疫情個個都開始懶野, 係個猿勇勇日日靠嚇

2018年頭 55萬本 至2018年大約11月 59萬
中間可以話賺唔到錢 只係好彩冇輸本金比D 19基金經紀
點解可以 避開依個跌浪 只可以講因為唔貪心 更叻都好
有錢落袋就袋住先MPF有得睇冇得洗 唔洗去到咁盡

除非你日日轉啫？幾個月先轉 唔算「炒」啦？

風高浪急時 一星期轉兩次都唔出奇
不過真係好少會咁

如果4點前轉係咪即日生效？

近依個星期MPF都係磨磨吓
不過已經非常接近做到 100%回報 即係多年來 如果供10萬本 連本帶利有20萬
撇除D新聞 連登指數 我都係睇道指大約去到2萬4千尾就先轉回保本
寧願賺少啲 都唔好送番啲本錢畀佢

過多幾日應該貼近90萬
到時要睇睇連登指數再昨決定 無限EQ可以升到爆廠 又可以跌到PK
股市要升要跌 跟本冇需要理由 美股低位彈左成6000點
你想賺夠11000點 實在太大貪
都係果句 賺夠就算

而家係保守
轉唔轉美股好? 定北美?

咁先可以迫你睇d 大位轉，你睇到大勢，差百幾點無咩大影響既

平均一年轉幾次?

如果四點前落order轉，可以即日轉到。咁我每日1545睇住道期做決定轉入定轉出咪得？

之前用恆指 有左美股就 保本同自選美股互轉
我覺得姐 依家爆落一定係比爆上易
唔好埋乜鳩EQ 油價 因為股市從來係亂鳩咁來
我暫時都係睇2萬4千尾 到左再睇市場氣氛
如果個個都Gogogo 我就會轉保本

每個基金都有買入價 你識睇人地都一樣
MPF 除非係前排咁大升跌 日日成千點
唔係一日半日對條大數 冇乜太大影響

咁我唔轉住 thanks

之前風平浪靜 一年半載唔轉
道瓊斯 3萬插到萬8至今日 都係轉兩次

好多人睇跌 但個市 chok下chok下
都係果句 要大跌 永遠要先瘋狂 當大大部分人開始買升
好消息不斷 就要小心 依家我指數都唔睇 如果份MPF去到9X萬就停停先 因為去到9X萬時 等於幾個月已經賺左30% 轉番保守先 專心炒正股睇個走勢。
美股由萬8至2萬2 2萬3 依段升勢 好多人包括基金佬都係得個睇字 依我垃圾見解係 當佢地對疫情消息麻痺左
或當冇左一回事後 會齊齊入市推高個指數 推到差唔多我就要先行一步 錢永遠賺唔曬 人地賺得多真係人地本事。
MPF唔同正股 心態好重要

我4月9號由100%保本，轉咗50%去北美。

我美股自選 暫時唔變都係睇升到二萬4千尾 先再作決定 依家已經開始炒完疫情或叫做對疫情冇乜反應 炒多輪EQ就睇下有 冇第二D野炒 冇就袋左錢先 真正賺夠比人賺下

年頭條數
供左十幾年的戰績 最慘係頭十年人工太少 期期兩邊夾埋先得1千 唔係應該有1球

你幾時入㗎ching.

我都係道指去到2萬2上下先轉番美股

諗緊轉唔轉埋果50%去自美

兩睇

跟樓主買唔駛蝕得咁甘（早個零禮拜睇蝕咗兩皮幾）

一跟就隨時沉船
MPF我真係會升多1千或幾百就走人賺夠 正股就睇定D先有味即走.
有冇去過維港睇煙花呀...睇頭十分鐘好喇 你可以好投入去睇.
當最後萬箭齊發幾撚震撼呀..個個VV嘩嘩殺聲震天..一散場個個迫實曬走唔到...一地垃圾

反正都輸到仆直哂，跟足都總好過我而家鳩買

我都講吓啫，網上貼士自己消化完再落決定，免得怨天尤人

講漏左樣野 chok下chok下咁上可以睇遠DD
一急就小心D 九淺一深先夾

我mpf 而家組合係40%美股，60% 65歲，未來供款100%落晒美股，如果跌番落21000會all in

21000 咁貪心
我正股又好 MPF又好 都係順風上 跟人車尾食下二手飯
一飽就唔食 留番個肚下次食

做乜鳩咁多人負皮 HSBC強積金得罪好多人咩
定我阻住好多MPF經紀搵食

不過好似我今日四點前轉
咁我隻基金係美股為主
咁佢係咪以今日晏d 美股收市既價錢黎轉換？

應該係今日四點前 基金個價 每個基金都有個價
當多人買入時 佢一樣會升高 幾時買入 每間MPF公司都唔同 亦都係一個迷。

MPF不必在乎一兩日個價 因為你要供四十幾年。

如會親手操作MPF 亦冇需要有幾十種基金 賺錢從來係保本同高風險換手去賺 最多只會加埋債券基金

但MPF你要留意一樣野 就係基金個收費 有D公司係會收得好高 收得高唔代表會賺得多同唔會蝕錢 收得多又唔會幫你轉保本同高風險 咁我點解要比咁多手續費佢賺 邊間我唔講喇 阻人搵食

點解我用HSBC 唔係佢賺錢多 又唔係佢唔會蝕 只係因為我公司用佢供MPF 而佢美股只係收0.79 強積金保本0.75(全行公價)

HSBC 自選美股
基金管理費 0.79% p.a.
行政費／受託人費／保管人費
0.55% p.a.
保薦人費
0.05% p.a.
投資管理費
0.19% p.a.

某某出名MPF
基金管理費 最高 1.3% p.a.
行政費／受託人費／保管人費
最高 1.0X% p.a.
保薦人費
0% p.a.
投資管理費
0.0X% p.a. - 1.3% p.a.

當你舊錢開始大時 期期比佢陰D陰D蠶食你D血汗錢...輸左都唔知咩事

揀得HSBC..炒閪咩
管理費又貴 表現又差過閪咁

話HSBC 管理費貴果啲
真係唔識嫁喎

講表現差果啲仲撚搞笑

睇下基金資訊表都知邊隻好邊隻差

樓主有料高位轉保守低位轉美股

樓主而家仲揸緊美股自選？

揸緊 我都話過 我從來都係坐順風車嘅人

我想將50%保本轉去自算美股，keep返50%北美唔郁。
咁應該點click邊個基金調配選項？

重新調配
但你選果兩隻都係相同性質 點解會咁買法。

我如果轉基金 會出Post
有興趣可以留意個post
如果輸錢 可以比大家 瘋狂恥笑一下

冇特別嘅，都係想All in美股姐
Heheee

其實all in 美股算，我上年開始供，都賺左40%，今年疫情開始後都係賺少7-8%，相反我老母買中國野，得10-15%回報

都岩，我嘅記錄由4/10到4/24
自選美股升得多過北美

3月尾由保證轉返去恒指， 而家轉唔轉美股好

每個月供就100%去保守基金
到見岩位先set 返做股票基金

含指個走勢都唔錯 一動不如一靜

246xx點

依家先26600 唔洗急住先 過幾日我份MPF應該好接近90萬 都係果句 升得急唔係好事
但點都好 炒住正股先啦 MPF 副業來的

聽日可能會落番小小 總之去到二萬四千尾 再作決定
暫時公司D呀蟬未問我買咩股票 朝早落茶記食早餐D樓面又未講股 可能可以睇遠DD咁多

匯豐隻自選美股mpf 比較集中喺上面嗰幾隻股
當然還有好多其他野夾左落去 依排升都跟足

我現在100%自選美股。
睇時機縮

睇多幾日睇下Chop唔Chop先 美國對疫情冇曬反應 死唔死人已經冇人理 甚至乎啲人已經唔記得咗 啱啱先至股災完。依輪玩緊EQ 業績再衰都比人當紅事 冇謂同錢作對 好急上到2萬5千幾 我或者會走一半先。睇下下一輪炒咩先

我都100%美股

D指數回返嚕

Chop chop下好正常
多D留意就得

啱！

股市彈出彈入份老強成個星期都冇乜變化
真係難玩過股市

妹下妹下...

妹足成個月 差唔多到初期目標90萬 年頭至今日成25%增長
睇下星期五前咩走勢 好大可能轉番保守 再等下一次機會

終於突破90萬
講下自己個睇法先

美國個股市 音樂櫈遊戲其實開始左 播幾耐唔好去估
總而言之 妹妹下 chok下chok下 就鬥長命
如果佢放煙花 一放就走 好似上兩次大跌前一樣
錢賺唔曬的 賺夠喇就比人賺下

再講一次 現在唔好亂推人買美國 北美基金
MPF係真正血汗錢 唔同買股票 一跌走得慢過人
輸得多過人 股升佢又未必跟

有心幫我依個P牌仔推推個Post

還有一樣野 近排好多人吹奏美金 美股 美MPF
先唔講蓮登有幾燈 上次一吹到高潮 即屍橫遍野
後唔講其實美股亂7咁黎 乜鳩都升
遲DD個個都買 我都係果句 我賺夠喇 比人賺下

推

我信念唔夠，之前走咗去中國股票基金蝕咗2皮，認真7。上星期轉返去美股。

依家255xx點...
好似升得幾急喇喎。

都未放煙花
大人打緊交 細路仔食住花生先

睇黎要避一避嚕。
轉返去保本先。

但係美股重升緊

就係咁先驚...

個個睇跌中
等我一陣再update下先 等人恥笑

你轉晒去保本啦？

暫時未轉住全美股自選 都話大人打交 開頭緊係撐到行 兩個都要係威係勢 人地開埋條路比我地行 我地做細路仔食住花生先啦 有順風車咪坐多一陣先囉 妹下妹下 日日執一萬幾千
差唔多分勝負 咪落車 等下一班囉
講真我的股票暫時都全倉all in， 要走先會同MPF 一齊走
唔出核彈 冇乜可能又3千 3千咁跌架喇
MPF今個禮拜過左先算 睇下下星期咩環境

幾日前係人哋個post度搭訕
我估港股唔會大跌同有可能反Cup PS:鳩估
估完我有屌7自己唔沽美股 轉大陸股的 就係衰自己懶 掛住瞓覺 日頭唔睇股
今時今日港股唔跌 日本唔跌 連第三世界D垃圾市場都升緊 升到 嘭嘭聲
屌啦媽 所以買股票都係隨波逐流好 冇啦啦唔好做淡
不過都係講句 依家入美國股票巿場 同依家先轉入去美國 北美MPF 小心D睇緊D 如果我轉保本會貼Post 比大家恥笑下我 有錢唔識賺

早幾日先過90依家有92！
勁

27000點了

上帝要他滅亡，必先使他瘋狂
有冇人聞到小小囉味

我放咗一半了

咁心急? 睇多兩日未遲 未分勝負喎 3個指標 2個未到頂
大家都吹噓自己天下無敵。
不過今日可能高開低收
投資 個個睇法唔同 你放一半都係穩陣

90萬全廠係咁咁升真係和味
但係我唔敢啊....
冇得後悔喇
都仲有一半
heheeheee

下星期你應該過百萬

其實hsbc mpf轉組合有冇服務費？

佢網上有講 係唔收的 MPF收費內已經包含

收到唔該Ching

師兄 過百萬未？尋晚個去勢好似止一止

應該過咗了

乜咁擔心我份強積金 我未轉保守住 因為自己D美股都係升災中 不過散戶開始大量入市高追 依幾日可能會轉返去做保本
HSBC個組合 偏重科技股同D重磅野 升勢依幾日都係慢慢上 琴日美股跌 但組合入面好多隻都升

依幾日啲錢好次人哋放其他股買入啲科技巨頭股咁

來了 今轉賺夠 轉保守
等下一轉

樓主幾時轉？今日下午轉？

當然啦
食左咁耐 回番小小比佢
人就係咁仆街 等跌番2千散戶走咁D再入過

Hsbc點樣自選美股

3年做到100%回報好堅

個名叫自選美股 實際上係同VOO相似

樓主本身有冇玩開股票？
mpf都炒到咁多，好勁

佢就係當股票咁炒，有好有唔好既

我都走咗一半

我見你上面可以自己揀既係轉左之後先有得俾你揀？

今日下午轉，mpf 係睇聽日收市貨，已經無左3%， 希望聽日可以反彈少少

師兄你會轉保守定保證？

即日應該是指用第二日零晨4點美股收市價?

一般都係

邊間可以即轉

我要兩日on99

即係聽日下午4點前轉走美股，會用星期五美股收市價計？

先自認柒頭

早幾日先all in 美股，而家知錯啦
而家仲可以點做

應該是

係用星期一美股收市價計算

我都想知，狗衝去轉用個間
如果有既話

早晨各位。
想問依家我check hsbc mpf個 balance,其實係反映出咗岩岩4am美國收市個價未㗎？

邊有咁快
星期五4點後Check 再星期一睇多次

未走嘅走唔走好？

樓主仲係咪維持原計劃4點前清美股轉保守？

我昨天4點前已全清
但我係賺左一大舊先走
未走可以睇定D的 話唔定會Deep V自己睇路

我岩岩先轉返保本，希望今晚彈返幾百點，走返個靚價
等6絕月過左先再睇位入

我臨大跌前入咗美股，而家大概打個和，都係安全啲好，已轉hsbc保守

之前HSI 2萬2-2萬3時轉左做港股+保守
有無建議HOLD到HSI幾多點就轉去D乜?

MPF比較被動
依家D市焗人賭錢
下星期二 三睇下個勢先決定啦

我星期五四點前轉走hsbc自選美國，個價會跟美國時間星期五美股收市價計？定美國時間下星期一收市價？之前兩個巴打有唔同講法

我個間係星期一

你係邊間？

垃圾永明

所以想問番VV巴hsbc點計

炒到65歲先收成？好難捱

MPF 個原意唔係炒賣

咁你揀咗咩plan?

係養啲銀行。

北美
亞洲
保守

保就業計劃黎

各三分一？

50% 20% 30%
如有大調整會減少保守
定期rebalance 下

走得摩冇鼻哥 比番4萬佢 終於可以比人恥笑破唔到百萬
等多D壞消息先再入貨 暫時100%保守

有 股票自由D 主動得多 走位靈活 反正買開美股 MPF買賣都係跟美股走位

好似妹下妹下，巴打睇仲會跌好多咩？

都未有方向 睇多兩日先啦 MPF唔急在一兩日.
玩住正股先 我覺得會橫行幾日.

LM

正股驚閪

轉組合當日4:00前通知聲ok ?

本來想早D 果日屌佢老闆 2點鐘開會會撚到3點45分
一出門口 即時要Call親朋走鬼 又要出whatsapp group叫同事走鬼 自己真係 15:58先轉到

如果我收市後轉 係下一日開市定收市轉？

想問下vv兄, hsbc既自選美股同埋北美有咩分別, 點解北美個管理費貴d?

要詳細自己入番去HSBC睇 北美同自選個介紹好易明
最簡單直接講 自選暫時跑贏北美一個馬鼻 所以我選佢

我而家60%中國股票, 40%保守
你覺得好唔好將40%保守轉晒去全攻股市.?

MPF當然全攻型啦
與其不斷蝕通脹 不如當佢股票咁炒啦
還有買賣都要掌握係自己手 盡量做到高賣低買
唔撚好益D基金佬 收完手續費 重要用我地D錢去買D垃圾

依架你咩組合?
又升
轉左保守

又升

繼續升喇嘛！

等下先啦 唔好急 升粒糖 輸間廠呀.
玩住股票先啦.

其實依家係咪轉得買北美？
公司用緊保誠，但保誠app睇前兩日價格，其實係計邊個價？

依幾日炒波幅
HTZ
WKHS
危險股

轉唔轉自己決定啦 人人個決定都唔同
我就玩住股票先 MPF時間流流長 重有廿九幾年先攞得 等好位先入

我意思係點解睇單位價格會係2日前價格咁咪有delay

而家上兩步又退兩步
一升就大大棍升，尾燈都睇唔到
都唔知有咩好位

正常 每間MPF個報價都有delay
做MPF買賣唔駛睇佢
用HSBC做例 自己睇住標普或VOO個走勢去買賣就得
如果有買開美股 套番入MPF就知幾時要轉保守 幾時要all in
我用以上方法 多年來份MPF都係穩步上升

無買開美股，發覺上落幾大，跟唔切隨時墮馬.....

邊到有得睇基金下既持股成份

我想問mpf 有個叫 基金管理費
果個係以點樣計算去收費？
假設我不停轉換不同 基金組合 咪個管理費好貴？

如果個市唔郁，一年後基金價格就跌咗管理費咁多，所以出出入入佢冇額外收費

係睇個勢唔係睇個價，每日四點前落order，個價就計當日基金定價，如果係美股你就人地未開市你已經落指示當日出/入

北美同美國股票有少少唔同，不過都好接近，唔使睇個價，係睇隻基金表現似邊隻指數，望住個指數做決定
每個轉基金指示可能要兩三日，期間好似落唔到新指示，視乎你用緊邊間

如果係4pm後，係計聽日個基金價，美股的話即係隔咗兩個交易日畏現
如果係4pm前，計當日基金價，美股的話即係睇佢當晚收市表現